{
   "questions": [
  {
    "question": "ما اسم المجاهدة التي كانت ضمن مجموعة المحكوم عليهم بالإعدام مع بوحيرد؟",
    "answers": ["جميلة بوعزة", "مليكة قايد", "زهرة ظريف", "فاطمة نسومر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي استشهد في الحدود المغربية أثناء كمين؟",
    "answers": ["سي الحواس", "العقيد لطفي", "محمد شعباني", "عبان رمضان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الخطة العسكرية الفرنسية التي تم فيها حصار العاصمة؟",
    "answers": ["معركة الجزائر", "عملية الحزام", "عملية النمر", "عملية العاصفة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي نظم مؤتمر الصومام سنة 1956؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "كريم بلقاسم", "بن مهيدي", "سي الحواس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة أسس عبد الحميد بن باديس جمعية العلماء المسلمين الجزائريين؟",
    "answers": ["1926", "1931", "1937", "1940"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو التاريخ الرسمي الذي يحتفل فيه بيوم المجاهد في الجزائر؟",
    "answers": [" 1نوفمبر", "5 جويلية", "20 أوت", "19 مارس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي كتب بيان أول نوفمبر؟",
    "answers": ["بن يوسف بن خدة", "فرحات عباس", "محمد بوضياف", "زيغود يوسف"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم النظام العسكري الفرنسي الذي فرضه ديغول عام 1959؟",
    "answers": ["الجمهورية الخامسة", "السلطة المدنية", "الطوارئ", "الخطة العسكرية الشاملة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم أول رئيس للحكومة الجزائرية المؤقتة سنة 1958؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "فرحات عباس", "بن يوسف بن خدة", "محمد بوضياف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو المفكر الفرنسي الذي دعم الثورة الجزائرية رغم جنسيته الفرنسية؟",
    "answers": ["ألبير كامو", "فرانسيس جانسون", "فرنسوا فوكوياما", "بيير بورديو"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المنطقة التي كانت تعرف بالولاية الخامسة التاريخية؟",
    "answers": ["الصحراء", "وهران", "القبائل", "قسنطينة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي اغتيل في الجزائر سنة 1992 وكان أحد مفجري الثورة؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "هواري بومدين", "مصالي الحاج", "عبد الحميد مهري"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تأسيس أول خلية للثورة داخل العاصمة؟",
    "answers": ["1954", "1955", "1956", "1957"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو أول قائد لمنطقة العاصمة أثناء الثورة؟",
    "answers": ["ياسف سعدي", "رابح بيطاط", "علي لابوانت", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي استشهد بعد عام فقط من بداية الثورة وكان قائدًا في الولاية الثانية؟",
    "answers": ["ديدوش مراد", "زيغود يوسف", "عميروش", "سي الحواس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم اليوم الذي يُحيي فيه الجزائريون ذكرى مظاهرات أكتوبر بباريس؟",
    "answers": [" 1أكتوبر", "19 أكتوبر", "17 أكتوبر", "20 أوت"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي أُعدم في سجن الحراش بعد القبض عليه في وهران؟",
    "answers": ["محمد شعباني", "أحمد زبانة", "العقيد لطفي", "عبان رمضان"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي استشهد إلى جانب عميروش في معركة جبل ثامر؟",
    "answers": ["العقيد لطفي", "سي الحواس", "محمد شعباني", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المجاهدة التي كانت ضمن كتيبة فدائيات معركة الجزائر؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "زهرة ظريف", "جميلة بوعزة", "كل ما ذكر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي نظم الدفاع عن قسنطينة أثناء الثورة؟",
    "answers": ["زيغود يوسف", "ديدوش مراد", "مصطفى بن بولعيد", "محمد شعباني"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو المجاهد الذي تولى قيادة المنطقة الأولى بالأوراس بعد استشهاد بن بولعيد؟",
    "answers": ["عاجل عجول", "عميروش", "كريم بلقاسم", "العقيد لطفي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي ولاية تاريخية وقعت معركة الجرف الكبرى؟",
    "answers": ["الولاية الأولى", "الولاية الثانية", "الولاية الخامسة", "الولاية الثالثة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الخطة الفرنسية التي هدفت إلى تهجير القرى وعزل المجاهدين؟",
    "answers": ["خطة شال", "خطة موريس", "خطة القرى المحصنة", "الخطة الخضراء"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الوطني الذي كتب مقالات في جريدة 'البصائر'؟",
    "answers": ["عبد الحميد بن باديس", "مالك بن نبي", "الطاهر وطار", "محمد الإبراهيمي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الجريدة الرسمية لجمعية العلماء المسلمين؟",
    "answers": ["الشهاب", "الراية", "البصائر", "الحق"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم السياسي الذي أسس الاتحاد الديمقراطي للبيان الجزائري؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "فرحات عباس", "مصالي الحاج", "محمد خيضر"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تأسيس المنظمة الخاصة OS؟",
    "answers": ["1945", "1946", "1947", "1948"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي اغتيل في الجزائر سنة 1957 بعد وشاية؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "بن مهيدي", "ديدوش مراد", "زيغود يوسف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو المفكر الجزائري الذي ألف كتاب 'مشكلة الثقافة'؟",
    "answers": ["عبد الحميد بن باديس", "مالك بن نبي", "الطاهر وطار", "محمد أركون"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي دافع عن جبال الونشريس؟",
    "answers": ["العقيد لطفي", "محمد شعباني", "سي الحواس", "سي عثمان"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هؤلاء، من الذي أسس مسجدا وزاوية قبل الثورة؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "هواري بومدين", "إسماعيل العربي تواتي", "زيغود يوسف"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الجزائري الذي وُصف بأنه 'دينامي الثورة'؟",
    "answers": ["بن مهيدي", "هواري بومدين", "زيغود يوسف", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم البلدة التي استشهد فيها أحمد زبانة؟",
    "answers": ["العفرون", "سيدي بلعباس", "العاصمة", "وهران"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي مدينة جزائرية وُلد الأمير عبد القادر؟",
    "answers": ["الجزائر", "قسنطينة", "معسكر", "تبسة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الضابط الفرنسي الذي أمر بتصفية بن مهيدي؟",
    "answers": ["أوساريس", "بيجار", "ديغول", "ماسو"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو المجاهد الذي سُمّي باسمه مطار وهران الدولي؟",
    "answers": ["أحمد زبانة", "أحمد بن بلة", "محمد شعباني", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي زعيم تولى قيادة الولاية الرابعة التاريخية؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "سي أمحمد بوقرة", "محمد شعباني", "العقيد لطفي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم إعلان الجزائر كدولة مستقلة رسميًا في الأمم المتحدة؟",
    "answers": ["1962", "1963", "1964", "1965"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي كانت له اتصالات مباشرة بالمجاهدين في مصر؟",
    "answers": ["بن مهيدي", "طهراوي محمد", "محمد خيضر", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي اغتيل في ألمانيا سنة 1970؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "محمد بوضياف", "محمد خيضر", "سي الحواس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قاد الوفد الجزائري في مؤتمر باندونغ 1955؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "فرحات عباس", "حسين آيت أحمد", "بن مهيدي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو المناضل الذي كتب كتاب 'من أجل الثورة'؟",
    "answers": ["فرانز فانون", "بن مهيدي", "محمد بوضياف", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم اغتيال محمد خيضر في مدريد؟",
    "answers": ["1967", "1970", "1972", "1974"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قاد الوفد الجزائري إلى مفاوضات لوقران؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "كريم بلقاسم", "محمد خيضر", "هواري بومدين"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ماذا تلى اتفاقية إيفيان؟",
    "answers": ["وقف إطلاق النار", "اتفاق باريس", "اتفاق طنجة", "اتفاق مدريد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيدة التي رفضت الخيانة تحت التعذيب حتى الموت؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "حسيبة بن بوعلي", "زهرة ظريف", "مليكة قايد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي كان يلقب بـ 'القائد السياسي العسكري'؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "سي الحواس", "الأمير عبد القادر", "بن مهيدي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "أي قائد تولى قيادة الولاية السادسة التاريخية؟",
    "answers": ["العقيد لطفي", "محمد شعباني", "علي لابوانت", "عميروش"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو كيميائي الثورة؟",
    "answers": ["طالب عبد الرحمن", "عميروش", "سي الحواس", "العقيد لطفي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المرأة التي كانت ترافق علي لابوانت عند استشهاده؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "زهرة ظريف", "مليكة قايد", "حسيبة بن بوعلي"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسس حزب جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["1952", "1954", "1955", "1956"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي كان ينتمي إلى فوج الكوماندو البحري؟",
    "answers": ["علي خوجة", "سي الحواس", "العقيد لطفي", "دحو ولد قابلية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم البلدة التي استشهد فيها زيغود يوسف؟",
    "answers": ["سطيف", "سكيكدة", "قسنطينة", "جيجل"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي التحق بالثورة وهو في سن 17 سنة وأصبح عقيدًا؟",
    "answers": ["زيغود يوسف", "لطفي", "سي الحواس", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المعركة التي استشهد فيها كل من عميروش والحواس؟",
    "answers": ["معركة الجرف", "معركة جبل ثامر", "معركة الأوراس", "معركة القصور"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي تولى قيادة الولاية الثانية بعد استشهاد ديدوش مراد؟",
    "answers": ["زيغود يوسف", "عبان رمضان", "سي الحواس", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة أُعلنت حكومة الجزائر المؤقتة في المنفى؟",
    "answers": ["1956", "1958", "1959", "1960"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي مثل الجزائر في الأمم المتحدة سنة 1960؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن بلة", "محمد خيضر", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المجاهدة التي أعدمتها فرنسا في سجن سركاجي؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "جميلة بوعزة", "زهرة ظريف", "لا توجد مجاهدة أُعدمت هناك"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي رفض المشاركة في الحكم بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["مصالي الحاج", "محمد بوضياف", "عبان رمضان", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الهيئة التي أنشأتها جبهة التحرير لإدارة الثورة في الداخل؟",
    "answers": ["القيادة العليا", "المجلس الوطني للثورة", "القيادة الموحدة", "مجلس الولاية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد العسكري الذي أُرسل إلى فرنسا لقيادة خلايا الفدائيين هناك؟",
    "answers": [" عمر بوداود", "الحواس", "بوصوف", "حسين آيت أحمد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي خلف مصطفى بن بولعيد في قيادة الأوراس؟",
    "answers": [" شيحاني بشير", "سي الحواس", "عميروش", "بن مهيدي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الاتفاقية التي وضعت حدًا رسميًا للاستعمار الفرنسي؟",
    "answers": ["اتفاقية إيفيان", "اتفاقية باريس", "اتفاقية لوزان", "اتفاقية مدريد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي تاريخ تم التوقيع على اتفاقيات إيفيان؟",
    "answers": [" 18مارس 1962", "19 مارس 1962", "5 جويلية 1962", "1 نوفمبر 1962"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة عُيّن هواري بومدين وزيرًا للدفاع؟",
    "answers": ["1959", "1960", "1961", "1962"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة الإرهابية الفرنسية التي عارضت استقلال الجزائر؟",
    "answers": ["OAS", "FLN", "GIA", "OS"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم أول رئيس للجزائر بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["بن بلة", "بومدين", "فرحات عباس", "بوضياف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي تاريخ دخل جيش الحدود إلى الجزائر بعد وقف إطلاق النار؟",
    "answers": [" مارس 1962", " أفريل 1962", " جوان 1962", " جويلية 1962"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تولى رئاسة الحكومة المؤقتة بعد فرحات عباس؟",
    "answers": ["بن يوسف بن خدة", "هواري بومدين", "بن بلة", "محمد خيضر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي كتب رسالة مشهورة إلى والدته قبل إعدامه؟",
    "answers": ["العقيد لطفي", "أحمد زبانة", "سي الحواس", "محمد شعباني"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة عُقد مؤتمر طرابلس الذي حدد الخط السياسي بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["1961", "1962", "1963", "1964"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو أول وزير خارجية للجزائر المستقلة؟",
    "answers": ["أحمد طالب الإبراهيمي", "عبد العزيز بوتفليقة", "محمد خميستي", "محمد خيضر"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي ولاية تاريخية استشهد الشهيد عميروش؟",
    "answers": ["الأولى", "الثانية", "الثالثة", "السادسة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم أول دستور للجمهورية الجزائرية المستقلة؟",
    "answers": ["دستور 1962", "دستور 1963", "دستور 1976", "دستور الثورة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي سُمّي مطار قسنطينة الدولي باسمه؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "عبد الحميد بن باديس", "مصالي الحاج", "زيغود يوسف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي سُمّي باسمه مطار عنابة الدولي؟",
    "answers": ["رابح بيطاط", "أحمد بن بلة", "فرحات عباس", "محمد خيضر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي تاريخ أُجري الاستفتاء حول استقلال الجزائر؟",
    "answers": [" 1نوفمبر 1961", "3 جويلية 1962", "5 جويلية 1962", "1 جانفي 1962"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قاد المنطقة الغربية في جيش التحرير الوطني؟",
    "answers": ["العربي بن مهيدي", "محمد شعباني", "كريم بلقاسم", "عميروش"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة التي أسسها مصالي الحاج بعد مغادرته حزب الشعب؟",
    "answers": ["الحركة الوطنية", "حزب الاستقلال", "حركة انتصار الحريات الديمقراطية", "الحزب الثوري"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي كتب كتابًا بعنوان 'الجزائر تحت نير الاستعمار'؟",
    "answers": ["البشير الإبراهيمي", "مالك بن نبي", "مصالي الحاج", "محمد بوضياف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيدة التي استشهدت مع علي لابوانت؟",
    "answers": ["حسيبة بن بوعلي", "جميلة بوعزة", "زهرة ظريف", "ياسمينة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأت فرنسا في تنفيذ سياسة التجارب النووية في الجزائر؟",
    "answers": ["1958", "1960", "1961", "1962"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم أول منطقة في الجزائر أُجريت فيها تجربة نووية فرنسية؟",
    "answers": ["إن أمناس", "رڨان", "حاسي مسعود", "جانت"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قاد عملية 'الهروب الكبير' من سجن الحراش؟",
    "answers": ["بن بلة", "بوضياف", "آيت أحمد", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة اغتيل محمد بوضياف أثناء توليه رئاسة الجزائر؟",
    "answers": ["1990", "1991", "1992", "1993"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي عُرف بلقب 'أمير الكفاح المسلح'؟",
    "answers": ["عميروش", "الأمير عبد القادر", "بن مهيدي", "العقيد لطفي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي كان يترأس جهاز المخابرات خلال الثورة؟",
    "answers": ["بوصوف", "بن طوبال", "بوضياف", "لطفي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي شارك في مؤتمر الصومام وكان ضد نتائجه؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "كريم بلقاسم", "بن مهيدي", "بوضياف"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي مثل الجزائر في مؤتمر باندونغ سنة 1955؟",
    "answers": ["حسين آيت أحمد", "بن طوبال", "بوضياف", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي كتب رسالة قبل إعدامه بعبارة 'إننا سننتصر لأننا نمثل العدالة'؟",
    "answers": ["بن مهيدي", "زبانة", "لطفي", "شعباني"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو السياسي الذي عُرف بموقفه المعارض لجبهة التحرير بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["آيت أحمد", "بوضياف", "بن خدة", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست جمعية العلماء المسلمين الجزائريين؟",
    "answers": ["1928", "1931", "1935", "1940"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو المؤسس الرئيسي لجمعية العلماء المسلمين؟",
    "answers": ["محمد البشير الإبراهيمي", "عبد الحميد بن باديس", "مالك بن نبي", "الشيخ الإبراهيمي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي مدينة تم عقد مؤتمر الصومام؟",
    "answers": ["الأوراس", "خنشلة", "إفري", "سطيف"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيدة التي تنتمي لعائلة قبائلية وشاركت في معركة الجزائر؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "حسيبة بن بوعلي", "جميلة بوعزة", "زهرة ظريف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قاد الوفد الجزائري في مفاوضات إيفيان؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "محمد خيضر", "كريم بلقاسم", "بن بلة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الفرنسي الذي فاوض الجزائريين لإنهاء الحرب؟",
    "answers": ["فرانسوا ميتران", "شارل ديغول", "جيسكار ديستان", "رينه كوتي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المنطقة التي شهدت أعنف المعارك في الولاية الأولى؟",
    "answers": ["الأوراس", "بسكرة", "خنشلة", "باتنة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي قاد المظاهرات السلمية في 11 ديسمبر 1960؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن بلة", "محمد خيضر", "لا يوجد قائد معين"],
    "correct": 3
  }  
  ]
}
